\include{preamble_jacob}
\usepackage[explicit]{titlesec}
\usepackage{longtable,tabu}
\usepackage{longtable}
\usepackage{todonotes}
\presetkeys{todonotes}{inline}{}
\externaldocument{Accepttest}



\titlespacing\section{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsection{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsubsection{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\raggedbottom

\begin{document}
\include{formalia/Saetningsliste_Forside}

\tableofcontents

\chapter{Forkortelser}
Dette dokument indeholder liste over forkortelser og forklaringer til projektets dokumenter. 

\section{Forkortelser til dokumentation}
Nedenfor er en tabel, med alle de forkortelser der er blevet brugt i projektets dokumenter. 

\begin{table}[htb]
\begin{tabular}{ | m{6em} | m{30em} | } \hline

\textbf{Forkortelse} & \textbf{Forklaring} \\ \hline
BDD & Block Definition Diagram \\\hline
CSK & Charlotte Søgaard Kristensen \\ \hline 
DTO & Data Transfer Objekter \\\hline
FURPS+ & Funkctionality, Usability, Reliability, Performance, Supportability and Ekstra \\\hline
GUI & Graphical User Interface, Grafisk brugergrænseflade \\ \hline 
IBD & Internal Block Diagram \\\hline
IKT & Informtions- og kommunkationsteknologi\\\hline
MDD & Medical Device Direktive \\\hline
MK &  Marie Kirkegaard \\ \hline
MoSCoW & Must, Should, Could and Would \\\hline
MSN & Mathias Siig Nørregaard \\ \hline 
ST & Sundhedsteknologi \\\hline
sysML &  System Modeling Language \\\hline
TCP & Tool Center Point \\\hline
TCP/IP & Transmission Control Protocol/IP-protokollen \\\hline
UC & Use Case \\\hline
UML & Unified Modeling Language\\\hline
\end{tabular}
\caption{Forkortelser}
\end{table}
\newpage

\section{Forkortelser til Medicinsk Godkendelse}
\begin{table}[htb]
\begin{tabular}{ | m{6em} | m{30em} | } \hline

\textbf{Forkortelse} & \textbf{Forklaring} \\ \hline
EMC & Elektromagnetisk kompatibilitet \\ \hline
ESD & Elektrostatiske sensitive enheder  \\ \hline
FMECA & Failure Mode, Effects og Criticality Analysis \\ \hline
GUI & Grafiskbrugergrænseflade \\ \hline 
MDD & Medical Device Directive 93/42/EØF \\ \hline 
PMS & Post market surveillance \\ \hline 
QMS & Kvalitetsstyringssystem \\ \hline 
63204:2006 & DS/EN 63204:2006 - Software for medicinsk udstyr - Livscyklusprocesser for software \\ \hline 
ISO 13485:2012 & DS/EN ISO 13485:2012 - Medicinsk udstyr – Kvalitetsledelsessystemer – Krav til lovmæssige formål \\ \hline 
ISO 14971:2012 & DS/EN ISO 14971 – medicinsk udstyr – Anvendelse af risikoledelse i forbindelse med medicinsk udstyr. \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Forkortelser til medicinsk godkendelse}
\end{table}

\chapter{Forklaringer} 
Nedenfor findes der forklaringen på de tegn, opstillinger og standardindstillinger, som der er blevet anvendt i projektet.

\section{Forklaringer på tegn}
\begin{table}[htb]
\begin{tabular}{ | m{6em} | m{30em} | } \hline

\textbf{Tegn} & \textbf{Forklaring} \\ \hline
[  ] & Tekst markeret med [  ] betyder at det er en knap \\ \hline 
\end{tabular}
\caption{Forklaringer}
\end{table}

\section{Forklaring på forsøgsopstilling}
Detaljeret forsøgsopstilling til accepttesten. 

\begin{itemize}
\item \textbf{Robotarm er tilsluttet:} Sæt Universal Robots' UR10 strømkabel til en stikkontakt og tryk på dens 'On/Off' knap i højre øverste hjørne af skærmrammen. Tilslut et ethernetkabel af typen RJ45 fra Robotarm til access point. Sæt access points strømkabel til en stikkontakt. På computeren forbindes der på WiFi til 'opentele'.
\item \textbf{3D kamera er tilsluttet:} Sæt Microsoft Kinect 2.0s strømkabel til en stikkontakt. Sæt Microsoft Kinect 2.0s USB-kabel i computerens USB 3.0 port.
\item \textbf{System er startet:} Gennemførsel af samtlige tests i tabel \ref{uc_test_h_label} i dokumentet Accepttest
\item \textbf{Ultralydsscanner er tændt:} Gøres ved at trykker på start-knappen på ultralydsscanneren
\item \textbf{Robotarm står i Ikke-standard positur:} Sæt Universal Robots' UR10 strømkabel til en stikkontakt og tryk på dens [On/Off] knap i højre øverste hjørne af skærmrammen. Når den har bootet færdig tryk på 'Go to initialization screen' på UR10s touchskærm. Tryk på [On]. Tryk på [START]. Tryk på [OK] i højre nederste hjørne. Tryk på [Play]-knappen nederst på skærmen. Tryk på fanen [Move] øverst på skærmen. Tryk på [Feature]-dropdownen, og vælg [Base]. Tryk på en af tekstboksene i [TCP]-rammen. Indtast de koordinater der findes i posituren 'Ikke-standard Positur'. Tryk på [OK]. Hold [Auto] nede indtil 'Auto' bliver greyed out. Tryk [OK]. Tryk på [On/Off]-knappen i højre øverste hjørne af skærmrammen. Tryk på [Shutdown Robot] på touchskærmen.
\end{itemize}


\section{Robotarm positurer}
En positur er en definition for den position og rotation som Robotarm kan have. Til accepttesten er der defineret nogle positurer til at tjekke at softwaren virker som den skal. 

\begin{itemize}
\item \textbf{Standard Positur:} Er angivet ved disse koordinater:
\begin{itemize}
\item Position X: $-$ 160 mm
\item Position Y: $-$ 268 mm
\item Position Z: $+$ 500 mm
\item Rotation X: $+$ 1.09 radianer
\item Rotation Y: $+$ 1.7 radianer
\item Rotation Z: $-$ 1.9 radianer
\end{itemize}

\item \textbf{Ikke-standard Positur:} Er angivet ved disse koordinater:
\begin{itemize}
\item Position X: $-$ 130.00 mm
\item Position Y: $-$ 250.00 mm
\item Position Z: $+$ 900.00 mm
\item Rotation X: $+$ 0.8 radianer
\item Rotation Y: $+$ 1.5 radianer
\item Rotation Z: $-$ 1.7 radianer
\end{itemize}

\item \textbf{3D Scan Positur:} Er angivet ved disse koordinater:
\begin{itemize}
\item Position X: $-$ 100.00 mm
\item Position Y: $-$ 650.00 mm
\item Position Z: $+$ 600.00 mm
\item Rotation X: $+$ 3.1416 radianer
\item Rotation Y: $\pm$ 0 radianer
\item Rotation Z: $+$ 3.1416 radianer
\end{itemize}
\end{itemize}

\end{document}