\chapter{Testformalia}\label{Testformlia}

\section{Godkendelseskriterier}
Godkendelsen af systemtesten består af to trin: 
\newline
1. Godkendelse af det overordnede dokument Accepttest. Dette gøres under afsnittet Testresultat, resultatet markeres med X og underskrives under "Godkendt af:".
\newline
2. Godkendelse af de enkelte dele i accepttesten. De enkelte dele i accepttesten godkendes, når testene af funktionelle og ikke-funktionelle krav er gennemført step for step og med resultater
i overensstemmelse med de forventede resultater.

\section{Testprocedure}
De funktionelle og ikke-funktionelle krav vil blive testet som beskrevet under hver test. I feltet ”resultat” markerer testpersonen 'Godkendt' eller 'Ikke godkendt' ud for det enkelte teststep. 
Godkendt betyder fejlfri gennemførsel. 
Ikke godkendt betyder, at teststeppet ikke kan gennemføres og godkendes. De fejl, der fører til, at steppet ikke kan gennemføres bliver, i bilag \ref{BilagAccepttest} Bilag til Accepttest, nærmere beskrevet. 

\section{Forsøgsopstilling}
For at kunne gennemføre accepttest af funktionelle og ikke-funktionelle krav er det vigtigt, at systemet er stillet korrekt op, og at opstillingen kan stilles op på samme måde igen. Der refereres til opstillingerne i bilag \ref{Satningsliste} Sætningsliste, som til accepttesten er udskrevet og medtaget. 

Under hver test, er forsøgsopstillingen og de pågældende aktører blevet beskrevet, som er en forudsætning for, at testene kan gennemføres. Aktøren Testperson agerer i denne accepttest Operatør, hvilket betyder, at Testperson betjener Automatisk Ultralydsscanner uden at behøve forudsætningen om kendskab til ultralyd. For at kunne reproducere testen, er det valgt ikke at benytte en levende aktør, Patient. I stedet er Testobjekt, udformet som et bryst, anvendt som erstatning for aktøren Patient. Der anvendes ikke ultralydsscanner i forsøget, da det er systemets evne til at omregne et 3D billede til en bevægelse omkring Testobjekt, der testes. 




