\chapter{Resultater}\label{kapitel_Resultater}
I dette afsnit er projektets resultat fra accepttesten beskrevet. De opnåede resultater er dokumenteret i bilag \ref{Accepttest}, Accepttest. Se denne for en detaljeret beskrivelse af accepttesten. 
Præsentation af Automatisk Ultralydsscanner kan ses på følgende link: \href{ https://www.youtube.com/watch?v=obOEEH45gpY}{Videodemo} 


\section{Automatisk Ultralydsscanner}
I accepttesten blev de funktionelle og ikke-funktionelle krav for Automatisk Ultralydsscanner testet. Resultatet af accepttesten var, at alle tests blev godkendt, på nær UC3: Hovedscenarie. Se tabel \ref{funk} nedenfor og tabel \ref{ikke} på næste side. 

\subsection{Funktionelle krav}
De funktionelle krav for Automatisk Ultralydsscanner blev godkendt ved test af use cases. 
\begin{table}[htb]
\centering
\begin{tabular}{ | l | p{0.20\textwidth} | }
\hline
\textbf{Testens navn} & \textbf{Godkendt} \\\hline
UC1: Hovedscenarie & \checkmark \\\hline 
UC2: Hovedscenarie & \checkmark \\\hline 
UC2: Udvidelse: Juster 3D billedets skæring & \checkmark \\\hline 
UC2: Undtagelse: Scanning er ikke godkendt & \checkmark \\\hline 
UC3: Hovedscenarie & - \\\hline 
UC3: Udvidelse: Operatør pauser scanning & \checkmark \\\hline 
UC3: Undtagelse: Operatør stopper scanning & \checkmark \\\hline 
UC4: Hovedscenarie & \checkmark \\\hline 
\end{tabular}
\caption{Funktionelle krav}\label{funk} 
\end{table}

Automatisk Ultralydsscanner blev udviklet, så det er muligt for Operatør at interagere med PC Applikation, udføre en 3D scanning, og instruere Robotarm til at udføre en ultralydsscanning. 3D billedet kan afgrænses, og ultralydsscanningen kan pauses og stoppes. 

Det var ikke muligt for Robotarm at køre i det specifikke bevægelsesmønster beskrevet i bilag \ref{Kravspecifikation} Kravspecifikation, og dette var grunden til, at UC3: Hovedsenarie fejlede i punkt 2.1 - Testperson observerer, om Robotarm roterer omkring Testobjekt i et specifikt bevægelsesmønster. 
\newpage

\subsection{Ikke-funktionelle krav}
De ikke-funktionelle krav for Automatisk Ultralydsscanner blev godkendt ved test af must-krav. 
 
\begin{table}[htb]
\centering
\begin{tabular}{| l | p{0.65\textwidth}| l |}
\hline
\textbf{Type} & \textbf{Navn} & \textbf{Godkendt}\\\hline
Usability & U1. PC Applikation skal have en GUI & \checkmark \\\hline 
Usability & U2. GUI skal have en procent-indikator for ultralydsscanningens gennemløb & \checkmark \\\hline 
Usability & U3. GUI skal vise en 3D model af 3D scanningen & \checkmark \\\hline 
Performance & P1. Scanningen med 3D kamera og ultralydsscanning skal max tage 10 minutter til sammen & \checkmark \\\hline 
Performance & P2. Startoptid på PC Applikation skal være max 10 sekunder & \checkmark \\\hline
Performance & P3. 3D kamera skal max bruge 10 sekunder på at tage 3D billedet & \checkmark \\\hline 
Performance & P4. PC Applikation skal max bruge 10 sekunder på at færdiggøre brystområdets positurer til Robotarm & \checkmark \\\hline 
\end{tabular}
\caption{Ikke-funktionelle krav}\label{ikke}
\end{table}

Det vil sige, at PC Applikation blev udviklet med en GUI, hvori det var muligt at se en 3D model samt procentvis-indikator for ultralydsscanningens gennemløb. Det var muligt at udføre en 3D scanning og ultralydsscanning på sammenlagt 3 minutter. Starttiden på PC Applikation var under 3 sekunder, og det tog under 2 sekunder at tage lave en 3D scanning. PC Applikation brugte under 5 sekunder på at færdiggøre positurer til ultralydsscanning af brystområdet.  

For at detaljerede resultater af accepttest se bilag \ref{Accepttest} Accepttest. 