\chapter{Individuel konklusion}\label{IndividuelKonklusion}
I dette afsnit har gruppens medlemmer individuelt beskrevet deres erfaringer og læring, smat lavet en kort konklusion på hvad vedkommende har fået ud af arbejdet med projektet og processen i projektarbejdet. 

\section{Charlotte}
Charlotte har i bachelorforløbet fået et større kendskab til projektdokumentation, brugerundersøgelser og projektstyring. Arbejdet med Scrum har fungeret fint, men det kunne være blevet optimeret, hvis gruppen havde arbejdet fuld tid fra projektets start. Efter undervisningen for Marie og Charlotte endte, blev projektet styrket, og det gav mening at bruge f.eks. burn-down chart til at følge processen. Det tværfaglige arbejde i forbindelse med projektet har fungeret godt, og det har givet en god dynamik og forbedrede løsninger til forskellige problemstillinger i projektarbejdet. 

\section{Marie}
I bachelorprojektet har Marie lært meget af at lave medicinsk godkendelse af Automatisk Ultralydsscanner. Dette har givet hende et godt kendskab til medical device direktivet, samt tilhørende standarder. Derudover har det også givet hende en forståelse af, hvor
omfattende en opgave det er, for virksomheder, at lave medicinsk godkendelse af medicinsk udstyr. Arbejdet med bachelorprojektet har samtidigt givet Marie et godt kendskab til anvendelsen af Scrum som projektstyringsredskab, samt erfaring med tværfagligt arbejde med både Mathias og vejleder Michael Alrøe, som ikke kommer fra sundhedsteknologiuddannelsen og derfor har kommet med andre syn på og tilgange til projektarbejdet.

\section{Mathias}
